---
title: サーバーとドメインの海外移転について
author: Lain
type: post
date: 2020-10-05
lastmod: 2020-11-24
slug: server-escapes-from-japan
aliases: /archives/248
image: njalla.jpg
categories:
  - 技術
tags:
  - Bitcoin
  - Njalla
  - ServerAstra

---

昨今の法改正の動きや情勢などに鑑み、活動用のドメイン･サーバーを国内に設置していると政治的圧力を受ける危険性があると判断したため、今年中に全サーバーとドメインを海外に移転することにしました。

移転状況の詳細については、随時このページでお伝えします。

## サーバー移転先

[ServerAstra](https://serverastra.com/billing/aff.php?aff=71)というハンガリーの業者に移転します。

選定理由は以下の通りです。

  * 防弾サーバーであり、虚偽DMCAなどの妨害を受けにくい他、政治的圧力への抵抗も期待できること
  * 利用料金をBitcoinで支払い可能であり、当方の個人情報を明かさずに決済可能であること
  * ファイブ･アイズ諸国のサーバーではないこと
  * 防弾サーバーの割には、料金が比較的安いこと

## ドメイン移管先

[Njalla](https://njal.la/)というスウェーデン(ただし運営は1337 LLCというセントクリストファー･ネービス法人)の業者に移管します。

選定理由は以下の通りです。

  * 普通のレジストラとは違って、ドメインの所有権はNjallaが持ち、当方がそれを利用させてもらうという形態になるため、匿名性が高く、法的責任も軽減できること
  * [The Pirate Bay](https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%91%E3%82%A4%E3%83%AC%E3%83%BC%E3%83%88%E3%83%BB%E3%83%99%E3%82%A4)(BitTorrentのインデックスサイト)などの運営を行ってきた[Peter Sunde氏](https://twitter.com/brokep)の運営するサービスであり、非常に高い防弾性が期待できること
  * 利用料金は仮想通貨で支払い可能であり、利用にあたって一切個人情報を必要としないこと
  * ファイブ･アイズ諸国のサービスではないこと
  * 防弾レジストラというと、ここくらいしか選択肢がないこと

## 移転状況

  |作業内容|遂行状況|完了日|
  |---|---|---|
  |新規サーバーの契約|完了|10月7日|
  |移転先サーバーの環境構築完了|完了|11月2日|
  |当ブログの移転|完了|11月24日|
  |[日本会議Wiki](https://nipponkaigi.info/wiki/%E3%83%A1%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%9A%E3%83%BC%E3%82%B8)の移転|完了|11月9日|
  |[CoinIMPで政党を支援しよう](https://donate-party.org/)の移転|完了|10月20日|
  |[公式サイト](https://lain-wired.net/)の移転|完了|10月19日|
  |lain-wired.netの移管|完了|10月9日|
  |nipponkaigi.infoの移管|完了|10月10日|
  |donate-party.orgの移管|完了|11月24日|
  |メールサーバーの移転|完了|11月2日|
  |現在のサーバー業者の契約アカウントを削除|未||
